\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{textcase}
\usepackage{multicol}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{minted}

\title[]{Объектно-ориентированное программирование}
\author[]{Чаплыгин Антон}
\institute[]{Летний Компьютерный Лагерь}
\date[]{9-29 августа 2017}

\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{beaver}
\graphicspath{ {images/} }

\makeatletter
\AtBeginEnvironment{minted}{\dontdofcolorbox}
\def\dontdofcolorbox{\renewcommand\fcolorbox[4][]{##4}}
\makeatother

\newcommand{\imageLeft}[2]{
	\begin{figure}[H]
		\flushleft{
			\includegraphics[height=#2]{#1}
		}
	\end{figure}
}

\newcommand{\imageCenter}[2]{
	\begin{figure}[H]
		\center{
			\includegraphics[height=#2]{#1}
		}
	\end{figure}
}

\begin{document}
	
\begin{frame}
	\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Определение}
\begin{block}{}
	Объектно-ориентированное программирование (ООП) — методология программирования, основанная на представлении программы в виде совокупности объектов, каждый из которых является экземпляром определённого класса, а классы образуют иерархию наследования.
\end{block}
\begin{block}{Основные принципы}
	\begin{itemize}
		\item Абстракция
		\item Инкапсуляция
		\item Наследование
		\item Полиморфизм
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Модификаторы доступа}
	\imageCenter{modifiers}{200px}
\end{frame}

\begin{frame}{Инкапсуляция}
	\begin{itemize}
		\item Что может пойти не так?
	\end{itemize}
	\imageCenter{noEncapsulation}{170px}
\end{frame}

\begin{frame}{Инкапсуляция}
	\begin{itemize}
		\item А теперь?
	\end{itemize}
	\imageCenter{noEncapsulationCheck}{180px}
\end{frame}

\begin{frame}{Инкапсуляция}
	\imageCenter{encapsulation}{180px}
\end{frame}

\begin{frame}{Неизменяемость}
	\imageCenter{immutable}{180px}
\end{frame}

\begin{frame}{Наследование}
	\imageCenter{inheritance1}{220px}
\end{frame}

\begin{frame}{Наследование. Модификатор protected}
	\imageCenter{inheritance2}{200px}
\end{frame}

\begin{frame}{Наследование. Переопределение метода}
	\imageCenter{inheritance3}{220px}
\end{frame}

\begin{frame}{Наследование. Переопределение метода. Пример}
	\imageCenter{inheritance4}{100px}
	
	\pause
	
	\begin{block}{}
Anton Chaplygin

Name: Anton, Surname: Chaplygin

Anton Chaplygin

	\end{block}

	\pause

	\begin{itemize}
		\item Как добиться, чтобы третья строка выводила то же, что и вторая?
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Наследование и полиморфизм}
	\imageCenter{inheritance5}{200px}
\end{frame}

\begin{frame}{Наследование и полиморфизм. Пример}
	\imageCenter{inheritance4}{100px}
	
	\begin{block}{}
Anton Chaplygin

Name: Anton, Surname: Chaplygin

Name: Anton, Surname: Chaplygin	
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Полиморфизм}
	\begin{itemize}
		\item Полиморфный код~-- код, работающий независимо от конкретных типов аргументов.
	\end{itemize}
	\imageCenter{polymorphism}{150px}
\end{frame}

\begin{frame}{Известные примеры полиморфизма}
	\imageCenter{streamHierarchy}{220px}
\end{frame}

\begin{frame}{Известные примеры полиморфизма}
	\imageCenter{exceptions}{220px}
\end{frame}

\begin{frame}{Еще немного о наследовании. \\ Интерфейсы и абстрактные классы}
	\imageCenter{interfaces}{200px}
\end{frame}

\begin{frame}{Еще немного о наследовании \\ Можно ли наследоваться от двух родителей?}
	\pause
	\imageCenter{romb}{180px}
\end{frame}

\begin{frame}{Еще немного о наследовании \\ Наследование в C++}
	\imageCenter{inheritanceDiagram}{140px}
\end{frame}

\begin{frame}{Особенности ООП в Python}
		\begin{itemize}
			\item Поля с префиксом '\_\_'~-- приватные
			\pause
			\item Поля с префиксом '\_'~-- защищенные
			\pause
			\item Но наследуется всё подряд
			\pause
			\item Концепции интерфейсов и абстрактных классов не реализованы на уровне языка
			\pause
			\item ~ \imageLeft{duckTyping}{80px}
			\item Разрешено множественное наследование
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Множественное наследование}

\begin{itemize}
	\item Что выведет программа?
\end{itemize}

\begin{minted}[fontsize=\scriptsize]{python}
class Pen:
    def sing(self):
        print('pen')

class ApplePen(Pen):
    def sing(self):
        print('apple-pen')

class PineapplePen(Pen):
    def sing(self):
        print('pineapple-pen')

class PenPineappleApplePen(ApplePen, PineapplePen, Pen):
    pass


PenPineappleApplePen().sing()
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}{Пример}
	 \centering\Huge{Змейка}
	 
	 ~
	 
	 \centering\small{\href{https://gitlab.com/sicamp-py/introductory-work-2018}{https://gitlab.com/sicamp-py/introductory-work-2018}}
\end{frame}

\begin{frame}{Python Lexer Challenge}
	\imageCenter{pythonVsPython}{200px}
\end{frame}

\end{document}